<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Doowind的随笔</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2023-10-23T04:38:40.896Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Doowind</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2023-3-23</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/23/2023-3-23/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/23/2023-3-23/</id>
    <published>2023-03-23T04:36:34.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T04:38:40.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我出发回老家了。</p><p>出发之前我在脑中过了一遍需要的东西，去火车站之后的步骤，确保万无一失。</p><p>为了赶时间，我选择了一趟半夜的绿皮车，在火车上睡一晚，第二天一早便到家。</p><span id="more"></span><p>我印象中绿皮车的卧铺是比较繁琐的，首先你要取票，上车之后会有列车员收走你手上的车票换成一张卡片，在你下车之前他会给你换回车票。我一直没去思考其中原因，只觉得向来如此。</p><p>于是我在心中特别叮嘱自己，别忘了，要取票，这很重要。</p><p>于是我着急忙慌赶到售票厅，找到机子准备取票，因为离发车时间不多了，我尤为着急。</p><p>我对着机子扫描一番，却找不到任何取票按钮。我急忙来回到别的机子查看，均是如此。我跑去找人工，却发现值班的人刚好不在。绝望骤然笼罩着我，我想莫非要去找警察帮忙了吗？</p><p>此时一位大叔如救世主般走了进来，我连忙抓住他问道，请问这里怎么取票？</p><p>他上下打量我一阵，有不可置信的语气说，都什么时代了，还要取票？身份证就可以啦！身份证有芯片的……</p><p>我当然知道身份证有芯片，我当然也知道这个时代早就不需要纸质车票了。只是他操着长沙口音的普通话，那种语气里带来的伤害，即便是身为湖南人的我，也难以抵挡。那一刻，我是个彻头彻尾的傻子，站在他面前一句话说不出，最后只得装作要匆忙赶路的样子囫囵说了句谢谢就跑开了。</p><p>进站当然不再检查纸质车票，自然也没有人跑过来收走你的车票。</p><p>我终于挤进了绿皮车，一股熟悉的味道扑面而来。那是夹杂着香烟泡面的味道，这股味道让我一下子回到多年前刚开始读大学的日子，那时候从学校回家要坐17个小时，硬座，到最后神情恍惚昏昏沉沉，香烟和泡面的味道尤为浓烈。</p><p>我当然无法再忍受17小时的硬座了，我非常幸运地买到了一张下铺的卧铺票。正当我放下包准备休息，一位大妈叫住了我。她说，小伙子，这边有一位病人不太方便，想睡下铺，能不能跟你换一下。</p><p>我皱着眉说，她座位在哪里。</p><p>我皱着眉，是因为我一直自带戒备，尤其独自在外面的时候。我需要展示出一派我不是好欺负的样子来，如果你们只是装病装可怜，我可不是会轻易上当的老好人。</p><p>但是我从来没有拒绝过任何一次跟我换座位的请求，即便大多时候我都皱着眉 。</p><p>其实要跟我换座位的不是叫我的那位大妈，而是另一名大姐，而她的座位就在隔壁的中铺。我当然答应了，他们一番感谢，并拿起手机要给我转差价，我回绝了。</p><p>我可不会因为一点钱就失去我的人情，我想。</p><p>他们开始在原本属于我的床铺整理东西，原来那大妈并不是跟大姐一起的。跟大姐一起的是另一位大哥，刚才一直默默在边上帮她收拾东西。收拾好之后他们一起去了洗脸池，我偷偷往那边撇了几眼，那大哥无微不至地照顾着大姐，我心里突然一阵拧巴。我好希望我刚才的皱眉没有太明显。</p><p>我开始自顾自刷手机，他们俩也洗漱完毕了。大哥又来感谢我，又要给我转差价，我怎么可能会答应呢。</p><p>这时候大姐叫了我，我转过头，发现她捧着一把水果和一瓶牛奶，正递给我 。我慌得不知所措，因为我同时看到了她鼻子上用医用胶带贴着的一根细细的管子。我慌忙摆手说不要不要，不知道是因为羞怯还是自责。</p><p>大姐一再坚持，我仿佛从她严重看到了一丝哀求，我害怕我要是一直拒绝，她会难过。我不敢再看她，因为我心里似乎在这张脸上看到了我的亲人。我接过了水果，向她道谢，她也一直向我道谢。</p><p>我把水果放进了包里，不敢再回头，径直走去过道，看着窗外的夜景发呆。</p><p>以前只觉得医院是令人悲伤的地方，如今觉得绿皮车也不遑多让。我的那层自以为是的保护壳显得虚假可笑，我身上的另一件保护壳也在慢慢崩塌。</p><p>这趟绿皮车将带我回到故乡，回到我大多数亲人所在的地方，回到我亲人们慢慢离去的地方。</p><p>几天前奶奶不慎摔倒，治疗多日不见好转。</p><p>这个噩耗已经伴随着我好几天，但是我带着我的保护壳去分析，去化解，去试图轻松接受。</p><p>这趟绿皮车在黑夜里缓缓向家驶去，我不知道我的这层保护壳还能坚持多久。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我出发回老家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发之前我在脑中过了一遍需要的东西，去火车站之后的步骤，确保万无一失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了赶时间，我选择了一趟半夜的绿皮车，在火车上睡一晚，第二天一早便到家。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/tags/daily/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>锁味</title>
    <link href="http://example.com/2023/01/23/%E9%94%81%E5%91%B3/"/>
    <id>http://example.com/2023/01/23/%E9%94%81%E5%91%B3/</id>
    <published>2023-01-23T04:33:35.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T04:39:08.888Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我在寒风中站了半天，犹豫要不要走进街对面的超市。</p><p>超市名字叫锁味，听起来非常俗气，但在这个偏僻的乡镇集市，比起当地按照老板名字取的“三毛超市”，“建国烟酒”已经算是高级的了。</p><span id="more"></span><p>但周围已经看不到挂着老板名字牌子的小店了。在锁味的位置，原本是一家没有牌子的理发店。从我初中开始，每年年前都要去那里剪头发。老板娘自然记得我，从聊学习到聊工作，直到大学毕业。</p><p>锁味面积宽敞，它占据的不只有原来的理发店，还有另一家小超市。那超市货品不多，价格不便宜，但老板也认得我。因为定价随意，在他家买可乐总会便宜5毛钱给我。</p><p>那家小超市的右边原本是一家摩托修理店，当然现在也没了。跟修理店老板不熟，但是理发时候隐隐约约的汽油味仿佛是理发器的佐料，一个嗡嗡作响，一个若隐若现，汽油味成了理发过程的一部分，也成了这段回忆里最真切的部分。</p><p>如今这一切都不复存在了，我依然盯着对面的大型连锁超市入神。</p><p>我想起了《怪奇物语》里入住霍金斯的大型商业中心，它犹如巨兽一般挤压了当地原本的企业，把人流往商业中心吸引。<br>锁味超市此刻躺在夜色里，灯火通明，没有半点怪兽的样子。它仿佛无声无息就来到这里，偷偷地吞下了理发店、小卖铺和修理店，周围生活的人仿佛没有丝毫察觉。</p><p>我突然很厌恶这个大超市，因为它也同时吞掉了我的记忆。</p><p>我刚要发火，两个弟弟从锁味超市冲了出来。</p><p>“哥，这里零度可乐两块五!”</p><p>我：“卧槽，我来看看!”</p><p>2023.1.23</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我在寒风中站了半天，犹豫要不要走进街对面的超市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市名字叫锁味，听起来非常俗气，但在这个偏僻的乡镇集市，比起当地按照老板名字取的“三毛超市”，“建国烟酒”已经算是高级的了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/tags/daily/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022.6.1</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/01/2022-6-1/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/01/2022-6-1/</id>
    <published>2022-06-01T04:19:53.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T04:26:53.231Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<img src="/2022/06/01/2022-6-1/psc.png" class=""><p>我总喜欢选择公交车上最后一排最边上的位置，在这里，我可以偷偷把窗户开一条小缝，仿佛可以独自享受那一股来自窗外的清风，在这里，车上的一切嘈杂都与我无关，我只要把头一偏，耳机一扣，我就又拥有了一个只属于我的世界。</p><span id="more"></span><p>经历过几年的开车通勤之后，这一片属于我的世界仿佛是上天的馈赠。因为这一段时间是独立于工作的时间表，也独立于休息时间的。所以在这一段时间我的一切行为成了真正的自由，我也大可不必为了浪费这一段时间而感到可惜。</p><p>我可以选择对着窗外放空，我可以听一张老专辑，我也可以拿出kindle看毫无营养的小说，当然，我也曾经在百无聊赖的时候打开了一段计算机图形学视频，接下来的半个小时我睡得非常香。</p><p>这是属于我的小世界，而且这个世界非常隐秘。</p><p>我可以肆无忌惮地跟着我看的书里的故事共鸣，在愤怒的时候只要不动声色地皱眉，在感动的时候只要不动声色地让眼泪自己往下淌。没有人会往这里多看一眼，这足以让我保留最大的尊严。</p><p>这一段馈赠的时间只有四十分钟，空间却是无限。</p><p>我曾跟着杰洛特在猎魔人的世界游荡，曾亲眼见证在银河系角落的端点星的崛起，我也跟着莫言去到那片高粱地，经历“奶奶”辈高密人的苦难与坚韧；当然，我也曾在雀魂的牌桌上赢到盆满，输得精光；我甚至在半梦半醒重新学完了矩阵运算，记住了多少却不好说了。</p><p>此刻的我正处在早上的馈赠世界中，公交车外的雨粘稠湿热，车里在冷风吹拂下却格外舒服。我稍稍开了点窗，让外面的风和雨飘一些进来，我的世界仿佛瞬间更加真实了。</p><p>今天的馈赠时间我选择写下这篇颂文，用来记录和分享我所经历的美好——即便它只是公交车的最后排的角落。</p><p>2022.6.1</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;img src=&quot;/2022/06/01/2022-6-1/psc.png&quot; class=&quot;&quot;&gt;
&lt;p&gt;我总喜欢选择公交车上最后一排最边上的位置，在这里，我可以偷偷把窗户开一条小缝，仿佛可以独自享受那一股来自窗外的清风，在这里，车上的一切嘈杂都与我无关，我只要把头一偏，耳机一扣，我就又拥有了一个只属于我的世界。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/tags/daily/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tony</title>
    <link href="http://example.com/2021/02/25/Tony/"/>
    <id>http://example.com/2021/02/25/Tony/</id>
    <published>2021-02-25T09:25:03.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T04:24:12.879Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tony当然不叫Tony，这是很多人给自己熟悉的理发师取的名字。</p><p>大概是出于性格原因，我很少能跟某个理发师聊得投机，一般都是机械地去洗头理发，不多聊，怕尴尬。</p><p>但Tony不一样，他属于自来熟，却不是油嘴滑舌的那种。聊天本身不要技能，但是会聊天的确不简单。作为社恐深度患者，对于主动来搭讪的陌生人，我会自动产生一个防御意识，点头交流是正常回应，反问对方已经属于极限了。</p><p>Tony却从我的家乡聊起，说了他多年前在张家界旅行的经历，一下子把我的思绪带到了千里之外的故乡。我开始跟他说我的家，我的城市，我的学校，甚至问起了他的家乡。</p><p>聊起他的家乡，Tony兴致倒不是那么高了。他说，他很早就离开了家乡，近两年回去突然不想出来了。当年嫌家乡穷拼了命往外跑，如今想回去，却发现回不去了。没有本钱做生意，身上的本事在那边也不赚钱。</p><p>这一刻，两个不同行业不同际遇的人坐在一起，分享了同样的对家乡的思念之情。这一刻，我发现我居然没有了对陌生人的防御意识。</p><p>此后，每月一次的外出理发变得不那么让人反感了，次数多了，我甚至不用说需求，他总能知道我需要剪到什么样子。当然，我们开始聊工作，聊经历，聊人生，聊梦想。</p><p>他北漂过，凄惨程度不亚于任何一个网上看到的故事，住地下室，吃泡面，但他说得却兴致勃勃。“北京还是太大了，不适合我这样的人，”他说。他还是因为西湖选择了杭州，因为“大城市里有这么大的湖，很有灵性。”</p><p>他还做过海边的安全员，坐在一个高高的铁架子上面。“轻松的很，没什么事儿，大部分时间就一直盯着大海”。</p><p>我突然意识到，我还没见过真正的大海，也没那个兴趣。</p><p>“我喜欢大海，我就喜欢盯着它看，什么也不想。”他一直说着，我也不忍打断。</p><p>“我曾经最想做的工作是什么你知道吗？是灯塔的看守。远离大陆，不用跟人打交道，不用说话，就这么看着大海。”说着，他手上的剪子似乎顿了一下，然后接着说，“我也不知道现在我还有没有这个勇气了。”</p><p>“很酷。”我说，但当时脑子里全是一部叫做《灯塔》的电影，讲的是远离大陆的灯塔里的两名看守人是如何被无边的寂寞所吞噬，最后发疯的故事。</p><p>现在想来，如果说生活在不断磨平我们的棱角的话，我甚至连这些梦想都被磨得没有了。而他在这方面比我要富裕多了。他至少还在怀疑他的勇气，而我早就确定我没有了。</p><p>我破天荒的要了他的微信，这大概是我这辈子的社交极限了。我说，怕下次来剪头发你不在。他说，一般来说他是不休息的。</p><p>但是我们依然没有通过微信交流，我也依然不会在去之前问他在不在。</p><p>直到有一天，他在微信里对我说，这个月早几天来吧，他要走了。</p><p>我突然有点错愕，问道，还回来吗？</p><p>他说，不回了吧。杭州太大了，不适合他。</p><p>我说，一路顺风，前程似锦。</p><p>最后那次理发，我们居然没有多聊。临走前他给我推荐了另一个理发师，7号位，他说店里就他还不错了。</p><p>自那之后我开始找7号理发师，机械地去洗头理发，不多聊。理完之后总觉得没有达到预期，不知道是不是心理作用。</p><p>突然有一天，我意识到我还不知道Tony的名字。于是我问7号，之前在你边上这个理发师叫什么名字？</p><p>他说他也不知道。他们只用代号沟通，Tony是5号。</p><p>Tony在这家店工作了两年，却只留下了一个号码。</p><p>而我又回到了以前的社交状态，只是不打算再叫后来的理发师Tony了，姑且都叫Richard吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Tony当然不叫Tony，这是很多人给自己熟悉的理发师取的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是出于性格原因，我很少能跟某个理发师聊得投机，一般都是机械地去洗头理发，不多聊，怕尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Tony不一样，他属于自来熟，却不是油嘴滑舌的那种。聊天本身不要技能，但是会聊天的确</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/tags/daily/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>致渐渐远去的你</title>
    <link href="http://example.com/2013/09/08/%E8%87%B4%E6%B8%90%E6%B8%90%E8%BF%9C%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://example.com/2013/09/08/%E8%87%B4%E6%B8%90%E6%B8%90%E8%BF%9C%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BD%A0/</id>
    <published>2013-09-08T09:25:03.000Z</published>
    <updated>2023-10-23T04:21:35.448Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这酷暑终于慢慢过去，我当然是感到很开心，然而不经意间看到你渐渐消失的身影，我心里还是莫名失落。</p><p>你是在酷热之中诞生的，也是在酷热之中成长，幼年时期还要眼睁睁看着身边的大部分兄弟夭折。最终在一个炼狱般的炎热之中长大成人，却不得半天空闲，立即被带走，远赴他乡，从此，你再也没有回去。</p><span id="more"></span><p>有的时候，你去的地方并不十分远，运气好的话，半天就能结束颠簸的旅程。然而运气不好，一不小心便落得个粉身碎骨，尸体甚至招来些猛兽，万般啃食之后，荡然无存。</p><p>当你终于落了脚，以为可以稍作休息，你又错了。你都不知道为什么，突然就被关进了一间屋子。你想，以前固然热得难受，但怎么说也有自由的空气和景色，身边不乏好友作伴，如今却孤零零在这么一个地方，唉，罢了···然而没多久，你就觉得难受，冷得难受，一种刺骨的冷。你的思维变得缓慢，感官逐渐失灵······有时候，你可能就这样走了，你在那间屋子待了一整天，当别人一拍脑袋说“坏了，给忘了”，然后匆匆开门的时候发现你依然死透了。其实这样也倒好，因为假如你冷了几个小时，发现有人开门带你出去，那你最好还是闭上眼睛吧，即便对你那悲惨痛苦的一生来说，那样似乎也算是种解脱，可是眼睁睁看见别人拿刀冲向自己，那滋味绝对不好受·······</p><p>你终究还是走了，但你的灵魂在你支离破碎的身体旁边久久不肯离去。</p><p>你在想，为什么别人出生在贫寒环境，终生无所作为，最后死在自己的故乡，却引得古今人们赞扬，甚至写诗作赋；也有的人同样酷热中成长，却环境优越，同样没有什么贡献，也赢得人们爱护和赞叹，为何我一生苦难，命途多舛，坎坷一生，却什么也没落下？？？</p><p>其实我想告诉你，你不知道有多少人因为你才得以在酷热中生存，你给了多少人战胜酷热的希望，甚至，你成了多少人接受酷热的理由。这个世界就是这样的，即使你化苦难为精华，最后奉献给大家，却不如人家展示自己姿色得到的赞誉高，然而这世界要是没了他们，依然精彩，但世界要是没有了你，那将是一大损失。</p><p>所以你给这个世界的远远比这个世界给你的要多，至少此刻，我为你的渐渐离去感到不舍。</p><p>明年的酷暑天我们再见吧。</p><p>走好，西瓜君······</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这酷暑终于慢慢过去，我当然是感到很开心，然而不经意间看到你渐渐消失的身影，我心里还是莫名失落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是在酷热之中诞生的，也是在酷热之中成长，幼年时期还要眼睁睁看着身边的大部分兄弟夭折。最终在一个炼狱般的炎热之中长大成人，却不得半天空闲，立即被带走，远赴他乡，从此，你再也没有回去。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/tags/daily/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
